Elon Musk 展示最新科技 「晶片植腦」打造超級人類

有真實版鋼鐵人之稱的特斯拉創辦人馬斯克（Elon Musk）又有新創舉！他的新創公司「Neuralink」正積極研發「人機介面」科技，未來在人腦內植入晶片，可直接連結超級電腦，讓人類變得更強大！

馬斯克周五（8/28）向媒體展示「Neuralink」的最新研發進度：3隻分別為大腦未植入晶片、曾植入過晶片但移除，以及大腦中還有移植晶片的小豬。馬斯克強調，不管大腦是否曾移植過晶片，這幾隻小豬都非常健康活躍，現場同時秀出移植晶片小豬進行覓食等活動時所顯現出的腦波，而這只是馬斯克邁向創造「超級人腦」目標的一小步。

2016年成立的「Neuralink」企圖將晶片植入人腦，除了可望治療神經疾病外，更希望有朝一日能讓人腦對接超級電腦，防止人工智慧（AI）凌駕人類的可能性。

在「Neuralink」的一段招募人才影片中，馬斯克展示了這款「人機對接」晶片，大小約為一個大型硬幣，植入頭骨後，晶片上的極細電線可直接插入大腦。初步版本的晶片被設計成植入耳後頭骨。馬斯克也同時展示出負責植入晶片的機器人原型。

美聯社報導，身為特斯拉和SpaceX創辦人的馬斯克是著名的「末日論」主張者。他警告人工智慧終有一天可能取代人類，而為了避免被電腦超前，他認為應該要讓人腦升級，並招募各界好手一起打造「人機對接」。

將電子裝置連結至人腦並非創舉。醫界在治療帕金森氏症、癲癇和慢性疼痛上已有相關療法。此外，科學界也實驗將偵測晶片植入癱瘓者大腦，使其可透過腦波控制電腦並移動機器手臂。2016年，研究人員成功讓一名大腦移植晶片的男子恢復手部功能。
不過馬斯克的目標遠大於此。「Neuralink」想在現有的醫療技術上更上一層，進一步加強人類的認知功能（cognitive functioning）。
「Neuralink」並非唯一研發「人機介面」的科技公司。臉書執行長薩克柏（Mark Zuckerberg）去年買下研發非侵入性神經介面的CTRL-labs，將其併入臉書自家的Reality Labs，其目標就是「基本性改變人類與裝置的互動方式」。

可以安心入tesla

1000%

allin tesla

點解唔係arkg

有馬雲喺度
人腦始終係勁過電腦

叫支國唔好抄/偷

ElonMusk真係好強大

TSLA真係唔好睇少..隨時5年內已經係世界股王

Elon musk 會唔會想探索人類起源？

會唔會搞到人類滅亡

有咩所謂
反正你呢類低收入公屋狗本來都冇咁存在意義

因為ai取代人類升級人腦
但升完又覺得唔夠勁要加個ai落去
末日論（推進）者

龍珠17，18號，抄完植入完按自爆制

睇過段片好撚癲
塊晶片好似hard disk咁可以download/upload data，記憶可以永久儲存，可以同人交換晶片拿人地記憶

Netflix碳變劇情

比ai控制返

依啲就真係推動人類發展
走係科技既cutting edge

Cyberpork

成日都覺得
人類一出世
又要由0開始學所有嘢 好on9

等睇幫個仔
裝我個 hard disk 就得

全部av seed?

笑咗

打你老母造

又用埋啲蝗語

唔比AI控制人類，但人類可以透過呢塊野控制人類

試諗下塊野更新左後門程式而你唔知時會點

你家下日日食緊d野阿
都唔知來源乾唔乾淨 生産過程加左乜
咁咪又係食

諗下社會信用系統加強版，今次唔駛用cctv都做到

而家最多限制你嘅行為，呢牌野整左後係而連你思想都可以控制埋。個腦諗左一秒啲唔正確嘅野已經detect到

完全諗起啟示錄預言電腦控制所有人腦

如果真係發展成熟
預計有兩件事會發生：

1. 教育範式會轉移，無論係教既時間、模式、同內容都會有重大變化

2. 不同語言障礙無哂，基本上晶片可能會做到即時傳譯了解到對方講緊咩

Black mirror

Kingsman

植入電腦避免被電腦超前？
If you can’t beat them, join them

如果佢有你既記憶
咁佢係你個仔定你

想做實驗品

唔再需要返學讀書，要咩知識download就得

無可能所有知識都免費畀你下載植入
基礎知識當係免費教育咁樣植入
其餘高階/專業知識逐樣收錢

666 印記

唔太熟人腦bio
好想知人腦點樣分析到晶片嘅dac information

未必完全唔駛返學，但可能學校角色變左為點樣去訓練人腦同晶片點樣連結，而非學習硬知識，所以我預計學校唔會摺哂，但成個範式都轉移哂

matrix

ghost in the shell

到時人類10歲就可以返工
儲到錢就upgrade粒chip

窮人=智障

中國會好歡迎
植入晶片仲要控制

晶片可以控制大腦令身體有所動作
咁到時點知係電腦控制人 定人控制緊自己

其實佢個presentation 都無咩特別

愈高級既生物天生技能愈來，靠後天吸收，只有簡單生物，唔需要複雜行為先內置係基因

我一定唔會用
直到我覺得無安全問題

Final form覺醒蝗蟲

百變星君？

以後所有人一出世就裝晶片，然後用幾年時間Download所有基本知識，要做專業人仕就要再課金。政府要打壓你可以先Block左你粒晶片的Internet access，再嚴重就直頭輸入病毒，甚至整到佢Overheat，燒壞你個腦。

你有冇入貨？

我記得一樣嘢/一件事，晶片要準確追蹤得到我依段記憶儲存係腦邊一個位置，再分析入面嘅神經微電流，轉換成數碼訊息
點諗都係sci fiction

入左兩股1500tesla g持下的

睇d留言笑撚到仆街
elon musk d私人公司做嘅野
全部入曬TESLA數

智慧愈高嘅生物都係靠後天學習
先天就習得本性技能嘅生物，其實係無知識智慧可言

會唔會以後唔使返學返工

老老實實人腦仲邪惡過ai

人還人，股還股，
Tesla 整電動車，買佢既股票黎投資晶片植腦？

全部av seed?

阿仔18歲生日禮物

返學未必要 但返工就必要

我要屌22歲李嘉欣的記憶，邊個有download link?

以後生產力咁勁，糧食派晒畀人啦。除非資本家死攬部生產機器話係佢嘅

噁心

以後班死黑警冇得抵賴
有晒證據

cyperpunk到呢，Tesla未來會唔會好似d cyperpunk片咁成為統治世界嘅邪惡企業嫁？

Burst link?

ElmoMusk x CCP = 天下無敵 啦

其實係咪拍戲咁設計劇情再推薦俾市場掠水小心中伏

攻殼？

Elon Musk以前用呢隻經典GAME幅圖做TWITTER ICON
隻game 係 Deus Ex, 係一隻關於cyberpunk/科技改造人類/dystopia/科技公司操縱世界/陰謀論...之類咁既game

入門作可以揀畫質比較好既近年作Deus Ex Human Revolution, Deus Ex: Mankind Divided.

你如果傳得咁copy左佢賣俾人都得啦

到時又周圍老番

Skynet 真係存在

做你個仔要焗住睇第一身屌老母既記憶

加拉爾號角

到時有老番啦

可以download upload即係可以無限copy

黑鏡

阿仔：呢啲我有哂啦

你睇片靠想像？
呢塊只可用閱讀你既諗法

在場記者有問未來可唔可以做到read write記憶，elon musk 答佢相信可以，都唔係呢塊做到

個女望住老豆第一會諗起老豆點抽插自己（老母

當語言障礙無哂 講咩都會有ai幫人翻譯出腦既講法
分分鐘人人講野都變左bb仔咁鳩叫

加速人類滅亡???

睇戲都睇唔少啦

點解講到佢發明咁
依個技術一直都係有人做緊research
只不過未係商業化
利申讀bio engin

鑽木取火最安全

橫店都係 瘋狂思想
緊係問阿仔拎洞完房嘅記憶嚟睇

利伸：到時親人扑野已經係生命教育

btw,
戲/電視劇/遊戲/小說啟發下一代對科技既興趣, 大個左將科幻構思變成現實
美國年年咁多太空呀未來既劇同GAME, 係好有用, 好多時訪問D 勁人, 佢地話佢細個睇star wars star trek...乜乜物物

相反某地區只係得官廷劇同拎三國戰國打飛機, 一係得現代劇,

全民neuralink
大腦脈衝數據直接送中
呢一秒忘記愛國，下一秒唔俾你呼吸

可能早期都要透過學習最少一種語言先操作到個晶片

純ff 勿認真

到時就會有一班反科技嘅恐怖分子

依家有晒證據有晒片咪都係抵賴

夠唔夠中國既地攤經濟玩先?

抄黎做監控
一有反共意途就自爆

last order, 識野

仲有某套唔符合科學嘅科幻戲

打你老母造

佢用佢嘅價值觀嚟理解你嘅記憶，所以都仲留有佢獨特性 但係有咗呢啲繼承方法價值觀就變得容易誘導（甚至有人格混亂嘅副作用），試諗吓中共規定要將記憶承傳，咁就真正代代為奴

唔睇user name 以為係Mr.mean

all in tesla 有風險 萬一隻實驗豬變左超級豬造成災害就GG喇

我都睇到一頭霧水

科技發展係好事
但人性醜陋

聯署支持封殺微信同TikTok

I don't agree with you
That's good

如果有晶片喺腦係咪唔做得mri?

剩係解決到中風同柏金遜都已經夠偉大

見證人類進步其實幾興奮
但一定有仆街仔用嚟搞人

防止人工智慧（AI）凌駕人類的可能性

好好奇，現階段其實可能性高唔高

電線插入大腦 會唔會有損傷

第一時間諗到中共全民強制植入

可唔可以植入AV

中國又要偷技術了

不嬲都話tsla price in晒佢啲私人公司

TSLA改變世界

Space x neurolink tesla 三間唔同公司
All in tesla做咩鳩

Steins gate 0

啱啱都係諗到呢個

冇seed

Mean

部機會唔會中毒然後侵蝕心智